<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>集成测试框架 on 开放验证平台学习资源</title>
    <link>https://open-verify.cc/mlvp/docs/env_usage/frameworks/</link>
    <description>Recent content in 集成测试框架 on 开放验证平台学习资源</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <atom:link href="https://open-verify.cc/mlvp/docs/env_usage/frameworks/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>PyTest</title>
      <link>https://open-verify.cc/mlvp/docs/env_usage/frameworks/pytest/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://open-verify.cc/mlvp/docs/env_usage/frameworks/pytest/</guid>
      <description>软件测试 在正式开始pytest 之间我们先了解一下软件的测试，软件测试一般分为如下四个方面&#xA;单元测试：称模块测试，针对软件设计中的最小单位——程序模块，进行正确性检查的测试工作 集成测试：称组装测试，通常在单元测试的基础上，将所有程序模块进行有序的、递增测试，重点测试不同模块的接口部分 系统测试：将整个软件系统看成一个整体进行测试，包括对功能、性能以及软件所运行的软硬件环境进行测试 验收测试：指按照项目任务书或合同、供需双方约定的验收依据文档进行的对整个系统的测试与评审，决定是否接收或拒收系统 pytest最初是作为一个单元测试框架而设计的，但它也提供了许多功能，使其能够进行更广泛的测试，包括集成测试，系统测试，他是一个非常成熟的全功能的python 测试框架。 它通过收集测试函数和模块，并提供丰富的断言库来简化测试的编写和运行，是一个非常成熟且功能强大的 Python 测试框架，具有以下几个特点：&#xA;简单灵活：Pytest 容易上手，且具有灵活性。 支持参数化：您可以轻松地为测试用例提供不同的参数。 全功能：Pytest 不仅支持简单的单元测试，还可以处理复杂的功能测试。您甚至可以使用它来进行自动化测试，如 Selenium 或 Appium 测试，以及接口自动化测试（结合 Pytest 和 Requests 库）。 丰富的插件生态：Pytest 有许多第三方插件，您还可以自定义扩展。一些常用的插件包括： pytest-selenium：集成 Selenium。 pytest-html：生成HTML测试报告。 pytest-rerunfailures：在失败的情况下重复执行测试用例。 pytest-xdist：支持多 CPU 分发。 与 Jenkins 集成良好。 支持 Allure 报告框架。 本文将基于测试需求简单介绍pytest的用法，其完整手册在这里，供同学们进行深入学习。&#xA;Pytest安装 # 安装pytest： pip install pytest # 升级pytest pip install -U pytest # 查看pytest版本 pytest --version # 查看已安装包列表 pip list # 查看pytest帮助文档 pytest -h # 安装第三方插件 pip install pytest-sugar pip install pytest-rerunfailures pip install pytest-xdist pip install pytest-assume pip install pytest-html Pytest使用 命名规则 # 首先在使用pytest 时我们的模块名通常是以test开头或者test结尾，也可以修改配置文件，自定义命名规则 # test_*.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Hypothesis</title>
      <link>https://open-verify.cc/mlvp/docs/env_usage/frameworks/hypothesis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://open-verify.cc/mlvp/docs/env_usage/frameworks/hypothesis/</guid>
      <description>Hypothesis 在上一节中，我们通过手动编写测试用例，并为每个用例指定输入和预期输出。这种方式存在一些问题，例如测试用例覆盖不全面、边界条件 容易被忽略等。它是一个用于属性基于断言的软件测试的 Python 库。Hypothesis 的主要目标是使测试更简单、更快速、更可靠。它使用了一种称为属性基于断言的测试方法，即你可以为你的代码编写一些假（hypotheses），然后 Hypothesis 将会自动生成测试用例并验证这些假设。这使得编写全面且高效的测试变得更加容易。Hypothesis 可以自动生成各种类型的输入数据，包括基本类型（例如整数、浮点数、字符串等）、容器类型（例如列表、集合、字典等）、自定义类型等。然后，它会根据你提供的属性（即断言）进行测试，如果发现测试失败，它将尝试缩小输入数据的范围以找出最小的失败案例。通过 Hypothesis，你可以更好地覆盖代码的边界条件，并发现那些你可能没有考虑到的错误情况。这有助于提高代码的质量和可靠性。&#xA;基本概念 测试函数：即待测试的函数或方法，我们需要对其进行测试。 属性：定义了测试函数应该满足的条件。属性是以装饰器的形式应用于测试函数上的。 策略：用于生成测试数据的生成器。Hypothesis 提供了一系列内置的策略，如整数、字符串、列表等。我们也可以自定义策略。 测试生成器：基于策略生成测试数据的函数。Hypothesis 会自动为我们生成测试数据，并将其作为参数传递给测试函数。 本文将基于测试需求简单介绍Hypothesis的用法，其完整手册在这里，供同学们进行深入学习。&#xA;安装 使用pip安装，在python中导入即可使用&#xA;pip install hypothesis import hypothesis 基本用法 属性和策略 Hypothesis 使用属性装饰器来定义测试函数的属性。最常用的装饰器是 @given，它指定了测试函数应该满足的属性。 我们可以通过@given 装饰器定义了一个测试函数 test_addition。并给x 添加对应的属性，测试生成器会自动为测试函数生成测试数据，并将其作为参数传递给函数，例如&#xA;def addition(number: int) -&amp;gt; int: return number + 1 @given(x=integers(), y=integers())　def test_addition(x, y):　assert x + 1 == addition（1） 其中integers () 是一个内置的策略，用于生成整数类型的测试数据。Hypothesis 提供了丰富的内置策略，用于生成各种类型的测试数据。除了integers ()之外，还有字符串、布尔值、列表、字典等策略。例如使用 text () 策略生成字符串类型的测试数据，使用 lists (text ()) 策略生成字符串列表类型的测试数据&#xA;@given(s=text(), l=lists(text())) def test_string_concatenation(s, l):　result = s + &amp;#34;&amp;#34;.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
